[
  {
    "id": "29b7f335-d608-4a5c-9f00-f324b6e3a40c",
    "date": "Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 +0200",
    "title": "15 Jahre PremiumCamps",
    "summary": "<p>Die Kooperation PremiumCamps feiert 2025 ihr 15-j&auml;hriges Bestehen &ndash; ein Anlass, der geb&uuml;hrend gefeiert wurde: mit einer erlebnisrei",
    "content": "<p>Die Kooperation PremiumCamps feiert 2025 ihr 15-j&auml;hriges Bestehen &ndash; ein Anlass, der geb&uuml;hrend gefeiert wurde: mit einer erlebnisreichen Rundreise zu zahlreichen Mitgliedsbetrieben in Deutschland sowie befreundeten Campingpl&auml;tzen in S&uuml;dtirol, Italien und &Ouml;sterreich.</p>\n<p>Im Mittelpunkt der Jubil&auml;umstour stand der pers&ouml;nliche Austausch mit Kolleginnen und Kollegen vor Ort. Die Gastgeber empfingen die PremiumCamps-Delegation unter Leitung von Vorstand Dieter L&uuml;bberding herzlich und mit gro&szlig;em Engagement. Eine durchweg harmonische Atmosph&auml;re pr&auml;gte die gesamte Reise.</p>\n<p>Neben Einblicken in den individuellen Charakter der Pl&auml;tze bot die Tour vielf&auml;ltige Inspirationen, neue Perspektiven und konkrete Ideen zur Weiterentwicklung. Ziel war es, voneinander zu lernen, gemeinsame Qualit&auml;tsstandards weiterzuentwickeln und Innovationen aufzugreifen &ndash; ganz im Sinne des PremiumCamps-Mottos: Qualit&auml;t durch Gemeinschaft.</p>\n<p>H&ouml;hepunkt der Tour war eine Stippvisite beim Kooperationspartner in S&uuml;dtirol. &bdquo;Wir haben uns auf Messen kennengelernt und tauschen uns seitdem partnerschaftlich &uuml;ber die L&auml;ndergrenzen hinweg aus&ldquo;, berichtet Dieter L&uuml;bberding, Vorstand der PremiumCamps e.V.</p>\n<p>PremiumCamps ist eine Kooperation inhabergef&uuml;hrter Top-Campingpl&auml;tze in Deutschland. Seit 15 Jahren steht der Zusammenschluss f&uuml;r h&ouml;chste Qualit&auml;tsanspr&uuml;che, gelebte Gastfreundschaft und kontinuierliche Weiterentwicklung. Der regelm&auml;&szlig;ige vertrauensvolle Austausch untereinander ist dabei ein zentrales Element. G&auml;ste d&uuml;rfen sich auf individuell gef&uuml;hrte Pl&auml;tze mit erstklassiger Ausstattung, pers&ouml;nlichem Service und besonderem Ambiente freuen.<br /><br /><br /></p>\n<p><strong>Die PremiumCamps im &Uuml;berblick:<br /><br /></strong>&bull;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/deutschland/ferien-camp_boergerende/\" target=\"_blank\">Ferien-Camp B&ouml;rgerende</a>, Ostsee<br />&bull;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/deutschland/naturcamping_spitzenort/\" target=\"_blank\">Naturcamping Spitzenort</a>, Holsteinische Schweiz<br />&bull;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/deutschland/campingplatz_zur_perle/\" target=\"_blank\">Campingplatz \"Zur Perle\"</a>, Nordsee<br />&bull;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/deutschland/camping_seehof/\" target=\"_blank\">Ferienpark Seehof</a>, Schweriner See<br />&bull;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/deutschland/camping_kamerun/\" target=\"_blank\">Camping- und Wohnmobilpark Kamerun</a>, Waren/M&uuml;ritz<br />&bull;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/deutschland/roeders_park-kur-und_feriencamping/\" target=\"_blank\">R&ouml;ders' Park - Premium Camping</a>, L&uuml;neburger Heide<br />&bull;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/deutschland/campingpark_sanssouci_zu_potsdam_berlin/\" target=\"_blank\">Ihr k&ouml;niglicher Campingpark Sanssouci</a>, Berlin/Potsdam<br />&bull;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/deutschland/campingpark_kerstgenshof/\" target=\"_blank\">Campingpark Kerstgenshof</a>, Niederrhein<br />&bull;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/?pid=platzdetails&amp;campid=2309\" target=\"_blank\">Camping- und Freizeitpark LuxOase</a>, Dresden/S&auml;chs. Schweiz<br />&bull;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/deutschland/campingplatz_auenland/\" target=\"_blank\">Campingplatz Auenland</a>, Lahntal<br />&bull;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/deutschland/holmernhof/\" target=\"_blank\">Camping Holmernhof</a>, Bad F&uuml;ssing<br />&bull;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/deutschland/camping_schwanenplatz/\" target=\"_blank\">Camping Schwanenplatz</a>, Chiemgau<br />&bull;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/deutschland/camping-wirthshof/\" target=\"_blank\">Camping Wirthshof</a>, Bodensee<br />&bull;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"http://www.camping-in-deutschland.de/deutschland/w_hartls_kur-_und_feriencamping_dreiquellenbad/\" target=\"_blank\">Kur- und Feriencamping Dreiquellenbad</a>, Bad Griesbach, Niederbayern<br />&bull;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://camping-in-deutschland.de/deutschland/familien_und_aktiv_camping_allweglehen/\" target=\"_blank\">Camping-Resort Allweglehen</a>, Berchtesgaden, Oberbayern<br />&bull;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"http://camping-in-deutschland.de/deutschland/insel-camp_fehmarn/\" target=\"_blank\">Insel-Camp</a>, Fehmarn<br />&bull;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://camping-in-deutschland.de/index.php?pid=platzdetails&amp;campid=2827\" target=\"_blank\">Spreewald-Natur-Camping &bdquo;Am See&ldquo;</a>, L&uuml;bbenau/Spreewald<br />&bull;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://camping-in-deutschland.de/index.php?pid=platzdetails&amp;campid=2999\" target=\"_blank\">Camping Harfenm&uuml;hle</a>, EdelSteinLand / Hunsr&uuml;ck<br />&bull;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://camping-in-deutschland.de/deutschland/ferienparadies_schwarzwaelder_hof/\" target=\"_blank\">Ferienparadies Schwarzw&auml;lder Hof</a>, Seelbach</p>\n<p><br />Mehr auf&nbsp;<a href=\"https://www.premiumcamps.de\" target=\"_blank\">www.premiumcamps.de</a></p>",
    "word_count": 336,
    "tags": [],
    "status": "Online",
    "link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5927"
  },
  {
    "id": "f42172cf-1eaf-43db-b3c8-8715a2a1a84e",
    "date": "Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 +0200",
    "title": "Der neue Eriba Feeling und Novaline",
    "summary": "<p>Zwei Modelle, zwei Konzepte &ndash; und ein gemeinsamer Anspruch: Mit dem neuen Eriba Feeling und dem Eriba Novaline stellt Eriba zwei Neuheiten vo",
    "content": "<p>Zwei Modelle, zwei Konzepte &ndash; und ein gemeinsamer Anspruch: Mit dem neuen Eriba Feeling und dem Eriba Novaline stellt Eriba zwei Neuheiten vor, die zukunftsf&auml;higes, flexibles Reisen erm&ouml;glichen. Auf diesem gemeinsamen Weg bieten die beiden Neuheiten Antworten auf unterschiedliche Bed&uuml;rfnisse.</p>\n<p>&bdquo;Mit dem neuen Eriba Feeling und Eriba Novaline haben wir eine neue Baureihe entwickelt, die in jeder Hinsicht neu durchdacht ist. Neben neuen Grundrissen und dem f&uuml;r Eriba typischen au&szlig;ergew&ouml;hnlichen Design haben wir auch im Bereich der Funktionalit&auml;t neue Ma&szlig;st&auml;be gesetzt. Selbst in sehr kompakten Grundrissen finden sich Betten mit 2,10 m L&auml;nge wieder. Hier hat das Entwicklungsteam einen erstklassigen Job gemacht&ldquo;, sagt Matthias Binder, Markenleitung bei Eriba.<br /><br /></p>\n<p><strong>Eriba Feeling &ndash; f&uuml;r alle, die mehr mitnehmen wollen</strong></p>\n<p>Der neue Eriba Feeling ist die perfekte Wahl f&uuml;r alle, die auf Reisen maximale Flexibilit&auml;t und Raumkomfort suchen. Sein serienm&auml;&szlig;iges Hubdach erm&ouml;glicht eine geringe Gesamth&ouml;he f&uuml;r bessere Aerodynamik und entspanntes Fahren, sorgt aber gleichzeitig f&uuml;r volle Stehh&ouml;he im Inneren. Wer mehr Platz zum Schlafen ben&ouml;tigt, kann den Feeling mit einem optionalen Schlafdach erweitern. Je nach Grundriss finden bis zu f&uuml;nf Personen Platz.</p>\n<p>Die intelligente Raumgestaltung kombiniert cleveren Stauraum mit multifunktionalen Sitzgruppen und durchdachten Details: Ein leistungsstarker Kompressork&uuml;hlschrank, eine Eingangst&uuml;r mit integrierter Hakenleiste und Multifunktionsschienen sowie eine dimmbare, magnetisch befestigte Multifunktionsleuchte schaffen vielseitige Nutzungsm&ouml;glichkeiten und Komfort auf h&ouml;chstem Niveau. Der Eriba Feeling ist in Deutschland ab einem Grundpreis von 27.990 Euro erh&auml;ltlich.<br /><br /></p>\n<p><strong>Eriba Novaline &ndash; gro&szlig;z&uuml;gig, elegant und komfortabel</strong></p>\n<p>Reisekomfort hat einen neuen Namen: Eriba Novaline. Frische Designs, durchdachte Grundrisse und eine Ausstattung auf h&ouml;chstem Niveau heben das Caravaning-Erlebnis auf die n&auml;chste Stufe. Die durchg&auml;ngige Stehh&ouml;he von 198 Zentimetern sorgt f&uuml;r ein offenes Raumgef&uuml;hl, das in Kombination mit cleveren Grundrissen, bis zu f&uuml;nf Schlafpl&auml;tzen und eleganten Sitzgruppen &uuml;berzeugt. Wer sein Reisevergn&uuml;gen noch weiter steigern m&ouml;chte, erg&auml;nzt sein Modell um optionale Features wie eine Dachklimaanlage, ein hagelresistentes GFK-Dach oder ein voll integriertes Entertainmentsystem mit 22-Zoll-TV. Der Eriba Novaline ist in Deutschland ab einem Grundpreis von 29.490 Euro verf&uuml;gbar.<br /><br /></p>\n<p><strong>Markentypisches Design au&szlig;en, wohnliches Ambiente innen</strong></p>\n<p>Beide Modelle folgen der neuen Designsprache von Eriba: Klare Linien, moderne LED-Heckleuchten mit angedeutetem Bridge-Light und Glattblech in Carrara White oder optional Crystal Silver pr&auml;gen das Exterieur. Im Inneren erwartet Reisende ein wohnliches Ambiente, das Funktion und Design vereint: Vier Stoffwelten &ndash; Seattle Stone, Asmara Cinnamon, Treviso Lake und Lulea Leaf &ndash; sowie das neue M&ouml;beldekor Biarritz in Holzoptik schaffen ein harmonisches Raumgef&uuml;hl. Abgerundet wird das Interieur durch Marmor- und Betonoptiken in K&uuml;che und Bad, mattschwarze Armaturen und stoffbezogene Seitenw&auml;nde. Die indirekt beleuchteten Dachstauschr&auml;nke unterstreichen den hohen Anspruch an &Auml;sthetik und Wohnlichkeit.<br /><br /></p>\n<p><strong>Digital und autark: Technik, die mitdenkt</strong></p>\n<p>Sowohl der Eriba Feeling als auch der Eriba Novaline bieten zahlreiche technologische Highlights, die das Reisen entspannter machen, und lassen sich auf Wunsch mit digitalen und autarken Features ausstatten. Die serienm&auml;&szlig;ig integrierte Eriba Connect App erm&ouml;glicht eine intuitive &Uuml;berwachung von Wasserstand und Batteriestatus via Smartphone. Wer unabh&auml;ngig reisen m&ouml;chte, kann zwischen verschiedenen Autarkiepaketen mit Lithium- oder AGM-Batterie w&auml;hlen. Serienm&auml;&szlig;ig sorgt die Truma Vario Heat Heizung mit digitalem Bedienpanel f&uuml;r wohlige W&auml;rme an k&uuml;hleren Tagen.</p>\n<p>Beide Modellreihen sind ab Juli 2025 im Handel verf&uuml;gbar. Mehr Infos auf&nbsp;<a href=\"http://www.eriba.com\" target=\"_blank\">www.eriba.com</a>.</p>",
    "word_count": 523,
    "tags": [],
    "status": "On Hold",
    "link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5928"
  },
  {
    "id": "269a86a2-526b-49aa-9928-d0e86e65eb83",
    "date": "Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 +0200",
    "title": "Den eigenen Verbrauchszahlen auf der Spur",
    "summary": "Auf dem Campingplatz Kirchzarten wirtschaftet Inhaber Jens Ziegler schon seit Jahrzehnten nachhaltig. Das ist&nbsp;ein Herzensanliegen f&uuml;r den Fa",
    "content": "Auf dem Campingplatz Kirchzarten wirtschaftet Inhaber Jens Ziegler schon seit Jahrzehnten nachhaltig. Das ist&nbsp;ein Herzensanliegen f&uuml;r den Familienvater: &bdquo;Ich m&ouml;chte meinen Kindern eine Umwelt hinterlassen, in der sie weiterleben k&ouml;nnen.&ldquo;\n<p>Der Campingplatz Kirchzarten liegt vor den Toren Freiburgs. Hierher kommen die G&auml;ste, um zu wandern, Rad zu fahren, die Natur des Schwarzwaldes zu genie&szlig;en, um Ausfl&uuml;ge etwa nach Freiburg zu unternehmen oder um im Winter Ski zu fahren. Seit Jahren geh&ouml;rt Camping Kirchzarten zu den attraktivsten Campingpl&auml;tzen in Europa. Das ist kein Zufall. Inhaber Jens Ziegler verbessert seinen Platz st&auml;ndig. Eines seiner Ziele - das Europ&auml;ische Um weltzeichen EU Ecolabel erringen. Schon lange arbeitet dieser Betrieb nachhaltig, ist von Anfang an bei ECOCAMPING dabei. Viele der Kriterien f&uuml;r das EU Ecolabel sch&uuml;ttelte Ziegler deshalb f&uuml;r seinen Campingplatz praktisch aus dem &Auml;rmel. Aber nicht alle.<br /> <br />Seit 70 Jahren besteht der Campingplatz in Kirchzarten schon. Er wurde gebaut, als der Klimawandel noch kein Thema war. Der Klimawandel ist aber inzwischen auch im Schwarzwald sp&uuml;rbar. Wasser sparen ist angezeigt. Bislang hatte Ziegler keine detaillierten Verbrauchsdaten erhoben. Das musste sich f&uuml;rs EU Ecolabel &auml;ndern. Und siehe da, der Durchfluss war zu hoch. F&uuml;r das EU Ecolabel sollte er nicht mehr als 8,5 Liter pro Minute betragen. &bdquo;Wir lagen bei 12 Litern. Da war ich doch ein wenig erschrocken&ldquo;, sagt Ziegler. Er versuchte den Durchfluss mit Spareins&auml;tzen in den Leitungen zu drosseln, doch da beschwerten sich die G&auml;ste &uuml;ber eine tr&ouml;pfelnde Dusche. Ziegler tauschte alle Armaturen wie Brausek&ouml;pfe und H&auml;hne aus gegen Wassersparmodelle. Seitdem duschen seine G&auml;ste mit gewohntem Komfort, w&auml;hrend Ziegler mit 8 Litern pro Minute die Anforderungen unterboten hat. Im kommenden Winter will Ziegler zwei Regenwasserzisternen bauen, um nicht mit Trinkwasser zu bew&auml;ssern.<br /> <br /><strong>Wo sich Hummeln tummeln</strong> <br /><br />Dass auf seinem Platz keine Pestizide eingesetzt werden, war Ziegler schon lange ein Anliegen. Er setzt auf ein heimische B&auml;ume und Str&auml;ucher und neu auch auf bienenfreundliche Blumenwiesen. Als vor drei Jahren eine Gr&uuml;nfl&auml;che vor dem neuen Sanit&auml;rgeb&auml;ude angelegt werden musste, wandelten sie Rasen in ein bienenfreund liches Stauden- und Blumenbeet um. Inzwischen will er Eckbereiche zu Hummel-tummel-Pl&auml;tzen umgestalten. Nicht mehr als 10 Prozent der Gesamtfl&auml;che d&uuml;rfen f&uuml;r das EU Ecolabel versiegelt sein. &bdquo;Da liegen wir deutlich drunter&ldquo;, sagt Inhaber Ziegler. F&uuml;r den neuen Wertstoffplatz lie&szlig; er Drain-Pflaster verlegen, der stabil ist und bei dem das Regenwasser durch die Fugen versickert.<br /> <br />Nachhaltigkeit ist ein st&auml;ndiges Thema f&uuml;r Ziegler: Inzwischen sind alle Beleuchtungen in den Geb&auml;uden auf LED umgestellt und wenn sinnvoll mit Bewegungsmeldern ausgestattet. In den Mietunterk&uuml;nften stecken die Reinigungssets in Papierkartons statt in Plastik. Durch die digitale Rezeption halbierte sich der Papierverbrauch. &bdquo;Seit dem gibt es keine Schlangen mehr vor der Rezeption. Und wir haben mehr Zeit f&uuml;r die G&auml;ste&ldquo;, sagt Ziegler. Er brauche seitdem weniger Personal, ein Vorteil, denn auch den Personalmangel sp&uuml;rten sie im Schwarzwald. Eine neue Heizanlage mit zwei W&auml;rmepumpen ersetzt inzwischen den alten Gaskessel. Gas wird noch bei Spit zenlasten eingesetzt. Die eigene Photovoltaikanlage deckt etwa 12 Prozent des Strombedarfs. Zunehmend machen Stromspitzen zu schaffen. Um diese abzufedern, will Ziegler Speicher f&uuml;r den eigenen Sonnenstrom an schaffen. Technische Infos kamen vom ECOCAMPING-Auditor Martin Rolletschek, der das Camp pers&ouml;nlich besuchte, bevor er gr&uuml;nes Licht f&uuml;rs EU Ecolabel gab. &bdquo;Das pers&ouml;nliche Audit hat mir sehr viel gebracht&ldquo;, sagt Ziegler.<br /> <br /><strong>Das EU Ecolabel: der europaweite Weg zu mehr Nachhaltigkeit </strong><br /><br />Das EU Ecolabel ist der in der gesamten EU anerkannte Weg f&uuml;r Betriebe, welche in Fragen des Umweltschutzes&nbsp;Vorbild sein wollen. Das Europ&auml;ische Umweltzeichen zeichnet seit &uuml;ber 30 Jahren umweltfreundlichere Produkte und Dienstleistungen in ganz Europa aus &ndash; seit 2005 auch Hotels und Campingpl&auml;tze. Diese Campingpl&auml;tze haben gemeinsam, dass sie konkrete Ma&szlig;nahmen f&uuml;r mehr Nachhaltigkeit in ihren Betrieben umgesetzt haben und den strengen Kriterien des EU Ecolabels entsprechen. Campingpl&auml;tze m&uuml;ssen dabei 22 Pflicht-Kriterien und einen Teil der 45 K&uuml;r-Kriterien erf&uuml;llen. Verpflichtend ist beispielsweise die ausschlie&szlig;liche Nutzung von &Ouml;kostrom, LED-Beleuchtung und wassersparender Duschk&ouml;pfen. Eine optimale Ma&szlig;nahme kann sein, &ouml;kologisch g&uuml;nstige Verkehrsmittel anzubieten wie etwa einen Fahrrad-Verleih.</p>",
    "word_count": 661,
    "tags": [],
    "status": "On Hold",
    "link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5929"
  },
  {
    "id": "71e33e91-4f2f-4d64-914c-49a6f95a7d71",
    "date": "Wed, 14 May 2025 00:00:00 +0200",
    "title": "Abenteuer f\u00fcr die Kleinen, Entspannung f\u00fcr\ndie Gro\u00dfen",
    "summary": "<p><strong>Ein fantasievoller Abenteuerspielplatz, ein stilvoller Loungebereich zum Entspannen sowie ein umfangreiches Technik-Update sorgt f&uuml;r w",
    "content": "<p><strong>Ein fantasievoller Abenteuerspielplatz, ein stilvoller Loungebereich zum Entspannen sowie ein umfangreiches Technik-Update sorgt f&uuml;r weiteren Komfort und Erlebnisqualit&auml;t auf der beliebten Campinganlage im Herzen des mittleren Schwarzwaldes.<br /><br /></strong></p>\n<p><strong>Wo Kinderherzen Purzelb&auml;ume schlagen</strong><br /><br />Willkommen im Abenteuer. Ein zentrales Highlight der Neuerungen ist der komplett renovierte Abenteuerspielplatz, der mit naturbelassenem Holz und kreativen Kletterelementen zu Abenteuer, Spiel und Action einl&auml;dt. Kinder k&ouml;nnen hier Seilbr&uuml;cken &uuml;berqueren, T&uuml;rme erklimmen und mutig in luftigen H&ouml;hen balancieren. W&auml;hrend die Kleinen mit leuchtenden Augen ihr eigenes Baumhaus-Abenteuer erleben, genie&szlig;en Eltern entspannte Momente und das Gl&uuml;ck ihrer mutigen Kids bei Bewegung, Kreativit&auml;t und Naturverbundenheit. F&uuml;r&nbsp;alle eine unvergessliche Familienzeit inmitten der Natur.</p>\n<p><br /><strong>Symbiose aus Erholung und Genuss</strong></p>\n<p>Einladung zum Chillen. Ein Ort zum Ankommen ist der ebenfalls neu und liebevoll gestaltete Loungebereich vor dem Restaurant, der einen mit seinen warmen Holzw&auml;nden aus massiven Rundh&ouml;lzern, der sanften Beleuchtung und gem&uuml;tlichen Sesseln mit einer nat&uuml;rlichen Geborgenheit umringt und somit zum gem&uuml;tlichen Verweilen einl&auml;dt. Die ged&auml;mpfte Beleuchtung, die aus stilvollen, von der Decke herab schwebenden Gl&uuml;hbirnen erzeugt wird, zaubert in seinem sanftgoldenen Licht eine behagliche Atmosph&auml;re. Ob bei einer Tasse Kaffee am Nachmittag oder einem belebenden Aperitif am Abend, der stilvolle R&uuml;ckzugsort bietet Raum f&uuml;r Ruhe, Gespr&auml;che oder entspanntes Chillen. Dies ganz besonders in den Abendstunden zum Ausklang eines erlebnisreichen Tages und zum gem&uuml;tlichen Beisammensein mit Freunden oder Familie. Die bequemen Sessel und urspr&uuml;nglichen kleinen Holztische untermalen die rustikal, moderne Nat&uuml;rlichkeit.<br /><br /></p>\n<p><strong>Technik auf dem neuesten Stand<br /></strong><br />Gut versorgt die Freiheit in der Natur genie&szlig;en. Auch auf technischer Seite wurde ein weiterer Meilenstein auf dem beliebten Ferien-Resort gesetzt. Alle Stellpl&auml;tze haben nun neue eigene Stroms&auml;ulen bekommen, die einen integriertem &Uuml;berspannungsschutz, eine direkt selbst einschaltbare Sicherung sowie eine moderne LED-Platzbeleuchtung bieten. So kann sich ab sofort jeder einer zuverl&auml;ssigen Stromversorgung sicher sein. Ein besonderes Plus: Wasser- und Abwasseranschl&uuml;sse direkt an jeder S&auml;ule machen das Camperleben auf dem Stellplatz noch komfortabler. Ebenso die jetzt fl&auml;chendeckende Erreichbarkeit des W-LAN Netzes auf dem gesamten Areal. Zudem wurde in Sachen Platzbeleuchtung mit der neuesten Technik Energieeffizienz und Nachhaltigkeit miteinander vereint, um dem Gedanken der &ldquo;gr&uuml;nsten&rdquo; Urlaubsform auch in diesem Bereich gerecht zu werden.</p>\n<p>Natur erleben &ndash; mit Stil, Abenteuer und Komfort. Das will das Team des Ferienparadies Schwarzw&auml;lder Hof seinen G&auml;sten bieten und damit ein nachhaltiges Naturerlebnis mit h&ouml;chstem Komfort verbinden &ndash; f&uuml;r Familien, Paare und Alleinreisende gleicherma&szlig;en, f&uuml;r einen Urlaub mit Erholung, Erlebnis und Qualit&auml;t.</p>",
    "word_count": 394,
    "tags": [],
    "status": "On Hold",
    "link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5925"
  },
  {
    "id": "a97f65f6-ce4e-4607-9ed6-1d33e04a278b",
    "date": "Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0200",
    "title": "Das weltweit gr\u00f6\u00dfte Caravaning-Erlebnis",
    "summary": "Als f\u00fchrendes internationales Forum f\u00fcr die Caravaning-Industrie setzt der CARAVAN SALON neue Standards und bietet Besuchern ein unvergleichliches Erl",
    "content": "Als f\u00fchrendes internationales Forum f\u00fcr die Caravaning-Industrie setzt der CARAVAN SALON neue Standards und bietet Besuchern ein unvergleichliches Erlebnis. Der Salon hat sich als weltweite Drehscheibe f\u00fcr mobile Reiseenthusiasten etabliert und stellt eine umfangreiche Auswahl an Reisemobilen, Caravans und Campervans vor. Die Ausstellung wird durch ein breites Spektrum an Zubeh\u00f6r, technischen Ger\u00e4ten, Ausbauteilen, Dachzelten, Mobilheimen, Campingbedarf und Reisedestinationen erg\u00e4nzt.\n\nStefan Koschke, Direktor des CARAVAN SALON, hebt die entscheidende Rolle hervor, die Messen - besonders in herausfordernden Zeiten - f\u00fcr die Branche spielen. \"Potenzielle Kunden wollen die Fahrzeuge nicht nur sehen, sondern sie erleben, anfassen und vergleichen. Der CARAVAN SALON bietet die unvergleichliche Gelegenheit, alle nationalen und internationalen Hersteller unter einem Dach zu erleben und einen umfassenden \u00dcberblick \u00fcber den Markt zu gewinnen\", so Koschke.\n\nEine Neuerung auf dem CARAVAN SALON ist die klar strukturierte Hallenorganisation, die Besuchern hilft, schnell und gezielt ihre gew\u00fcnschten Ausstellungen zu erreichen. Koschke f\u00fcgt hinzu, dass st\u00e4ndige Modernisierungen des Veranstaltungsortes und der Hallen ideale Bedingungen f\u00fcr Beratung, Austausch und Networking gew\u00e4hrleisten.\n\nDaniel Onggowinarso, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Caravaning Industrie Verbandes (CIVD), unterstreicht die wachsende Attraktivit\u00e4t des Caravaning. \"Die individuelle und flexible Art des Reisens in Harmonie mit der Natur erf\u00fcllt den Wunsch vieler Menschen nach einem selbstbestimmten Urlaub. Der CARAVAN SALON reflektiert diese Trenddynamik und best\u00e4tigt seine Position als internationale Plattform der Caravaningbranche\", so Onggowinarso.\n\nAm 29. August bietet der Preview Day den Besuchern die M\u00f6glichkeit, die Branchenneuheiten in einer entspannten Umgebung zu erkunden. Der Ticketverkauf startet am 11. Juni. Weitere Informationen und Updates sind auf der Website des CARAVAN SALON verf\u00fcgbar.",
    "word_count": 254,
    "tags": [
      "CARAVAN SALON",
      "Caravaning",
      "Mobiles Reisen"
    ],
    "status": "Online",
    "link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5926"
  },
  {
    "id": "85c0b38d-d881-4d09-bca5-b38d12cec9d8",
    "date": "Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0200",
    "title": "Komfort und Flexibilit\u00e4t f\u00fcr moderne Camper",
    "summary": "<p>Mit dem neuen Luftzelt Scala Air stellt dwt-Zelte nei neues Modell in zwei Varianten vor: Scala Air 250 und Scala Air 280, jeweils mit einer Zeltti",
    "content": "<p>Mit dem neuen Luftzelt Scala Air stellt dwt-Zelte nei neues Modell in zwei Varianten vor: Scala Air 250 und Scala Air 280, jeweils mit einer Zelttiefe von 250 bzw. 280 cm, und richtet sich an Camper, die Wert auf gro&szlig;z&uuml;gigen Raum und durchdachte Bel&uuml;ftung legen.</p>\n<p><strong>Schneller Aufbau dank moderner Air-In-Technologie</strong></p>\n<p>Das Scala Air ist mit dem bew&auml;hrten Air-In-System ausgestattet. Die robusten 13 cm starken Luftschl&auml;uche sorgen f&uuml;r eine stabile Zeltstruktur &ndash; ganz ohne Gest&auml;nge. Der Aufbau gelingt in wenigen Minuten, was das Zelt besonders attraktiv f&uuml;r spontane Kurzurlaube oder wechselnde Standorte macht. Zus&auml;tzliche Luftschl&auml;uche im Dachbereich und in der Vorderwand erh&ouml;hen die Windsicherheit erheblich. <br />Besonders hervorzuheben ist der Verzicht auf einen Dach&uuml;berstand, was das Zelt besonders f&uuml;r windige Regionen, wie beispielsweise am Meer, optimal macht.<br /><br /></p>\n<p><strong>Gute Bel&uuml;ftung f&uuml;r jedes Wetter</strong></p>\n<p>Dank clever platzierter Bel&uuml;ftungs&ouml;ffnungen und gro&szlig;fl&auml;chiger Fenster mit Moskitonetzen bleibt das Raumklima im Zelt stets angenehm &ndash; auch bei hohen Temperaturen. Die Seitenfenster lassen sich aufrollen oder als L&uuml;ftungshaube ausstellen, sodass auch bei Regen eine gute Luftzirkulation gew&auml;hrleistet ist.<br /><br /></p>\n<p><strong>Flexible Raumgestaltung durch modulares Design</strong></p>\n<p>Das Scala Air punktet mit einem variabel nutzbaren Innenraum:<br /><br />&bull; Die Vorderwand ist herausnehmbar und besitzt eine hochrollbare T&uuml;r.<br />&bull; Die rechte Vorderwandh&auml;lfte l&auml;sst sich zur Veranda abklappen.<br />&bull; Seitenw&auml;nde k&ouml;nnen ebenfalls entfernt oder individuell angepasst werden.<br />&bull; Die doppelte Windecke in der rechten Seitenwand gleicht die Bugschr&auml;ge optimal aus.<br /><br /></p>\n<p><strong>H&ouml;hen-Ausgleichs-Blocks inklusive</strong></p>\n<p>Das Zelt soll eben stehen und auch in der H&ouml;he exakt an den Wohnwagen anschlie&szlig;en: Daf&uuml;r ist beim Scala Air 250/280 durch serienm&auml;&szlig;ige H&ouml;hen-Ausgleichs-Blocks gesorgt. Sie erlauben es, ung&uuml;nstige Bodenunebenheiten oder abfallendes Terrain unter dem Zelt auszugleichen. Gleichzeitig gew&auml;hrleisten sie den stimmigen &Uuml;bergang zwischen Caravan und Zeltdach.<br /><br /></p>\n<p><strong>Langlebige Materialien f&uuml;r den Outdoor-Einsatz</strong></p>\n<p>Gefertigt aus Texolan 150 HQ Ripstop-Polyester mit PU-Beschichtung, ist das Scala Air nicht nur strapazierf&auml;hig, sondern auch pflegeleicht und wetterfest. Die Luftschl&auml;uche aus TPU sowie der hochgezogene Spritzschutz aus kunststoffbeschichtetem Polyester sorgen f&uuml;r zus&auml;tzliche Robustheit und Langlebigkeit.<br /><br /></p>\n<p><strong>Verf&uuml;gbarkeit und Preise</strong></p>\n<p>Das Scala Air ist in mehreren Gr&ouml;&szlig;en f&uuml;r Umlaufma&szlig;e zwischen 906 cm und 1030 cm erh&auml;ltlich. Die unverbindliche Preisempfehlung liegt &ndash; je nach Gr&ouml;&szlig;e &ndash; zwischen 1.995 &euro; und 2.215 &euro;. Damit bietet dwt-Zelte eine flexible L&ouml;sung f&uuml;r unterschiedlich gro&szlig;e Wohnwagenmodelle und verschiedenste Campinganspr&uuml;che.<br /><br /></p>\n<p><strong>Besondere Sicherheitsmerkmale</strong></p>\n<p>F&uuml;r den Einsatz an windigen Standorten &ndash; wie beispielsweise an der See &ndash; sind Sicherheitsgurte serienm&auml;&szlig;ig enthalten. Diese erh&ouml;hen die Sicherheit des Zeltes erheblich und tragen dazu bei, das Zelt bei widrigen Witterungsbedingungen stabil zu halten.<br /><br /><br />Weitere Informationen zu dwt Luftzelten f&uuml;r Wohnwagen gibt's auf <a href=\"https://dwt-zelte.de/wohnwagenvorzelte/wohnwagen-luftzelte.html\" target=\"_blank\">https://dwt-zelte.de/wohnwagenvorzelte/wohnwagen-luftzelte.html</a></p>",
    "word_count": 428,
    "tags": [],
    "status": "New",
    "link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5923"
  },
  {
    "id": "4f83b2d1-f43c-4d41-8d68-bcb6b0675c46",
    "date": "Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0200",
    "title": "Fr\u00fchjahrsaktionen vom Verein WOHNmobil f\u00fcr Klimaschutz",
    "summary": "\"Fr\u00fchlings-Tour\" des Vereins WOHNmobil f\u00fcr Klimaschutz: 6.000 neue B\u00e4ume gepflanzt\n\nDer Verein WOHNmobil f\u00fcr Klimaschutz e.V. hat es sich zur Mission ",
    "content": "\"Fr\u00fchlings-Tour\" des Vereins WOHNmobil f\u00fcr Klimaschutz: 6.000 neue B\u00e4ume gepflanzt\n\nDer Verein WOHNmobil f\u00fcr Klimaschutz e.V. hat es sich zur Mission gemacht, die Umwelt zu sch\u00fctzen. In ihrer j\u00fcngsten Aktion, der \"Fr\u00fchlings-Tour\", haben die Mitglieder des Vereins in den W\u00e4ldern von Jagsthausen (Baden-W\u00fcrttemberg), Uchte und Harkebr\u00fcgger See (beide in Niedersachsen) und Wernigerode (Sachsen-Anhalt) insgesamt 6.000 junge B\u00e4ume gepflanzt.\n\nDie Vielfalt der gepflanzten B\u00e4ume reicht von Hain- und Rotbuchen \u00fcber Eichen bis hin zu Wei\u00dftannen. Diese wurden in drei Wochenenden im M\u00e4rz und April von Teams aus 12 bis 18 Vereinsmitgliedern unter Anleitung lokaler F\u00f6rster gepflanzt. Ziel der Aktion war es, fr\u00fchere Fichtenfl\u00e4chen, die unter Trockenheit, St\u00fcrmen und Borkenk\u00e4ferbefall gelitten hatten, neu zu bepflanzen und reine Kiefernw\u00e4lder in Mischw\u00e4lder umzuwandeln.\n\nMit dieser Aktion ist das \"Baumkonto\" des Vereins auf knapp 19.000 gespendete und gepflanzte B\u00e4ume angewachsen. \"Jeder dieser B\u00e4ume wird in den n\u00e4chsten 100 Jahren durchschnittlich 10 kg CO2 pro Jahr speichern. Damit tragen unsere B\u00e4ume wesentlich zum Klimaschutz bei\", erkl\u00e4rt Vereinsvorstand Albert M\u00e4rkl.\n\nNeben dem Umweltschutz legt der Verein auch Wert auf soziale Aktivit\u00e4ten. So wurden w\u00e4hrend der \"Fr\u00fchlings-Tour\" Stadtf\u00fchrungen in \u00d6hringen und Wernigerode organisiert, eine historische Moorbahn besichtigt und eine F\u00fchrung durch das Neust\u00e4dter Moor angeboten. \n\nDar\u00fcber hinaus setzt sich der Verein f\u00fcr nachhaltiges und umweltfreundliches Camping ein. Im Rahmen seiner Aktivit\u00e4ten bewertet er die \u00f6kologischen Merkmale von Wohnmobilstellpl\u00e4tzen und zeichnet besonders umweltfreundlich gestaltete und betriebene Pl\u00e4tze aus. Zuletzt wurde das Wohnmobilcamp Sm\u00e5land am Harkebr\u00fcgger See in Bar\u00dfel als \"\u00d6kologischer Wohnmobilstellplatz 2025\" ausgezeichnet.\n\nWer sich f\u00fcr die Arbeit des Vereins WOHNmobil f\u00fcr Klimaschutz e.V. interessiert und Mitglied oder F\u00f6rdermitglied werden m\u00f6chte, findet weitere Informationen auf der Website des Vereins: www.wohnmobil-fuer-klimaschutz.de.",
    "word_count": 271,
    "tags": [
      "Klimaschutz",
      "Baumpflanzung",
      "nachhaltiges Camping"
    ],
    "status": "Process",
    "link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5924"
  },
  {
    "id": "ae59602d-f387-4ad6-9cda-61aa83a53cce",
    "date": "Fri, 25 Apr 2025 00:00:00 +0200",
    "title": "Viel los auf dem Klaukenhof",
    "summary": "<p>Der Klaukenhof bietet die ganze Saison &uuml;ber ein umfangreiches Angebot. Hier nun einige Highlights:</p>\n<p><strong><br />01. Mai 2025 - Maifest",
    "content": "<p>Der Klaukenhof bietet die ganze Saison &uuml;ber ein umfangreiches Angebot. Hier nun einige Highlights:</p>\n<p><strong><br />01. Mai 2025 - Maifest</strong><br /><br />Das Maifest findet auf dem Vorplatz und im Biergarten statt. Das Fest ist die perfekte Gelegenheit, um den Fr&uuml;hling zu begr&uuml;&szlig;en und um unter Campern ausgiebig zu fachsimpeln. Tauschen Sie mit anderen Campern die besten &bdquo;Camping-Hacks&rdquo; aus, um das Leben im Wohnwagen noch angenehmer zu machen und genie&szlig;en Sie nebenbei k&uuml;hle Getr&auml;nke unter der alten Eiche!<br />Keine Anmeldung n&ouml;tig!</p>\n<p><strong><br />02. Mai 2025 - Clevere Camper nutzen Br&uuml;ckentage</strong><br /><br />Der 02.05.2025 ist ein Br&uuml;ckentag! Geschickt genutzt wird daraus ein langes Wochenende in der Natur. Entspannen, Grillen mit Freunden und die frische Luft genie&szlig;en. Einfach online buchen &uuml;ber <a href=\"https://campbuchung.de/anfrage/10180/\" target=\"_blank\">https://campbuchung.de/anfrage/10180/</a></p>\n<p><strong><br />29. Mai 2025 - Vatertag<br /></strong><br />Am Vatertag gilt das Motto &bdquo;Papa, mach mal Pause!&rdquo;. Der Vorplatz und der Biergarten sind f&uuml;r alle V&auml;ter reserviert, die ausgelassen feiern m&ouml;chten. Auf jeden Vater wartet ein k&uuml;hles Bier und auf den Bollerwagen wartet ein schattiger Parkplatz. Lassen Sie es also krachen und feiern Sie gemeinsam mit anderen V&auml;tern diesen besonderen Tag.<br />Keine Anmeldung n&ouml;tig!<br /><br /></p>\n<p><strong>07. Dezember 2025 &ndash; Gef&uuml;hrte Wanderung am Klaukenhof &ndash; Gemeinsam f&uuml;r den guten Zweck!</strong><br />Am 7. Dezember 2025 l&auml;dt der Klaukenhof ab 10:00 Uhr zu einer gef&uuml;hrten Wanderung ein. Alle Interessierten sind herzlich willkommen, die Natur zu genie&szlig;en und dabei Gutes zu tun. Die Veranstaltung dient dazu, Spenden f&uuml;r &bdquo;Lichtblicke&ldquo; zu sammeln. Ein weiteres Highlight: Radio Vest wird die Wanderung begleiten und f&uuml;r spannende Einblicke sorgen. Seien Sie dabei und erleben Sie einen Tag voller Bewegung, Gemeinschaft und Unterst&uuml;tzung f&uuml;r einen wertvollen Zweck.<br />Anmeldung: <a href=\"mailto:info@freizeitpark-klaukenhof.de\">info@freizeitpark-klaukenhof.de</a><br /><br /></p>\n<p><strong>31. Dezember 2025 - Silvester</strong><br />Wir verabschieden das Jahr mit einer gro&szlig;en Silvesterparty! Freuen Sie sich auf eine fr&ouml;hliche Veranstaltung mit tollem Essen und Sekt im Biergarten. Bitte beachten Sie, dass eine rechtzeitige Anmeldung erforderlich ist, um an der Feier teilzunehmen. <br />Anmeldungen bei Jutta Hahn unter 02363-365037.</p>",
    "word_count": 322,
    "tags": [],
    "status": "On Hold",
    "link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5922"
  },
  {
    "id": "41fd0d5e-374a-4a12-9178-b1a3e8f2e43c",
    "date": "Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 +0200",
    "title": "Camping Resort Allweglehen bietet \"Wellness plus\"",
    "summary": "<p><strong>Fr&uuml;hlingserwachen in der Erlebnisregion Berchtesgaden</strong></p>\n<p>Genug vom Winter? Auf dem Camping Resort Allweglehen dr&auml;ngt",
    "content": "<p><strong>Fr&uuml;hlingserwachen in der Erlebnisregion Berchtesgaden</strong></p>\n<p>Genug vom Winter? Auf dem Camping Resort Allweglehen dr&auml;ngt die Jahreszeit f&uuml;r schneefreie Sportaktivit&auml;ten ins Land. Mit den &bdquo;Allweglehen Adventures&ldquo; steht ein neues Aktiv-Konzept. F&uuml;r die mentale und k&ouml;rperliche Fitness wurde das Angebot von Yoga und Aquagym als Erg&auml;nzung der Wellnesserholung ins Programm genommen.</p>\n<p>Eingebettet in die beeindruckende Natur des Nationalparks bieten das &bdquo;5-Sterne S&ldquo; Resort zusammen mit seinen Aktivpartnern einzigartige Abenteuer f&uuml;r jedes Niveau, vom gem&uuml;tlichen Naturgenuss bis hin zum Adrenalinkick &ndash; beim Wandern, auf Klettersteigen, Canyoning, Wildwasser Rafting bis zum Tandemflug am Familien- und Aktivberg Jenner. Letzteres ein atemberaubendes Abenteuer mit Blick aus der Vogelperspektive auf die spektakul&auml;re Berchtesgadener Bergwelt. Bei allen gef&uuml;hrten Touren bewegt man sich dabei immer in der sicheren Obhut erfahrener und speziell daf&uuml;r ausgebildeter Guides.<br /><br /></p>\n<p><strong>&bdquo;Radeln f&uuml;r die Wadeln&ldquo;</strong></p>\n<p>Vor allem aber laden grandiose Biketouren im Alpennationalpark Berchtesgaden ein, Zeit in der Natur zu verbringen. Von leicht bis anspruchsvoll, und das auch auf eigene Faust. Die muskelschonende Variante macht der E-Bike-Verleih am Camping Resort m&ouml;glich. Sechs R&auml;der stehen aus dem eigenen Verleih zur Verf&uuml;gung, um die Region im eigenen Tempo zu entdecken und auf abwechslungsreichen Routen zu den umliegenden Almen zu gelangen. Die Litzl- oder Reiter Alm bieten sich besonders an, um dort bei einer gem&uuml;tlichen Brotzeit die Aussicht auf die beeindruckende umliegende Bergwelt zu genie&szlig;en. F&uuml;r ausdauernde Radler empfiehlt sich der Tourenklassiker &bdquo;Rund um den Untersberg&ldquo; mit knapp 46 Kilometer L&auml;nge, jedoch mei&szlig;t relativ flach verlaufend, oder die Ro&szlig;feldrunde, die ideal vom Allweglehen gestartet werden kann. Eine knackige Runde mit 1145 Metern H&ouml;henunterschied bis auf eine Passh&ouml;he von 1545 Meter. Oben mit Traumaussicht bis ins Salzburger Land laden bewirtschaftete Almh&uuml;tten zum Verweilen ein.</p>\n<p><strong><br />Wellness plus: Resorteigenes Yoga &amp; Aqua Gym Angebot</strong><br /><br />In Erg&auml;nzung zu allen Aktivprogrammen steht das Wellnessangebot mit Saunalandschaft, Saunagarten, Ruhezonen und Zugang zum Infinitypool f&uuml;r eine erholsame Regeneration. Auch eine Rundum Verw&ouml;hnung mit erholsamen Massageangeboten und Kosmetik k&ouml;nnen dazu beitragen, das eigene Zeitgef&uuml;hl einmal komplett auszublenden.</p>\n<p>Neu im Programm sind zudem die Angebote von Aqua Gym und Yoga, die in Zusammenarbeit mit Barbara Steube von der &ouml;rtlichen Bewegungsschule Du&agrave;nsh&ugrave; durchgef&uuml;hrt werden. Beides tr&auml;gt sowohl zur Muskelst&auml;rkung, einer verbesserten k&ouml;rperlichen Haltung sowie zum Aufbau mentaler St&auml;rke und Konzentration bei - gut zur Bew&auml;ltigung intensiver Aktivit&auml;ten, Touren oder Trails.</p>\n<p>Zum 30 min&uuml;tigen Aquagym am Allweglehen geht es immer dienstags um 9:00 Uhr in den Infinity-Pool, zum Yoga immer donnerstags um 9:00 Uhr f&uuml;r 45 Minuten in den Ruheraum. Beide Angebote finden bei jeder Witterung statt. Voranmeldung erforderlich.<br />&nbsp;</p>\n<p>Infos zu den genannten und weiteren Radtouren und Aktivit&auml;ten gibt es unter&nbsp;<a href=\"https://www.allweglehen.de/aktiv/sommer/biken\" target=\"_blank\">https://www.allweglehen.de/aktiv/sommer/biken</a> &amp; <a href=\"https://www.allweglehen.de/aktiv/sommer\" target=\"_blank\">https://www.allweglehen.de/aktiv/sommer</a></p>",
    "word_count": 433,
    "tags": [],
    "status": "New",
    "link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5921"
  },
  {
    "id": "32d57ffa-53fb-4354-8209-31b5de02d263",
    "date": "Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 +0200",
    "title": "EU-F\u00fchrerscheinreform kommt",
    "summary": "<p>Das Europ&auml;ische Parlament und die Mitgliedstaaten haben sich auf eine Novellierung der EU-F&uuml;hrerscheinrichtlinie verst&auml;ndigt, die ei",
    "content": "<p>Das Europ&auml;ische Parlament und die Mitgliedstaaten haben sich auf eine Novellierung der EU-F&uuml;hrerscheinrichtlinie verst&auml;ndigt, die eine Sonderregelung f&uuml;r Reisemobile umfasst: Demnach soll das zul&auml;ssige Gesamtgewicht f&uuml;r Inhaber eines B-F&uuml;hrerscheins auf 4,25 Tonnen bei Reisemobilen erh&ouml;ht werden. Die &uuml;berarbeitete F&uuml;hrerscheinrichtlinie bietet die Chance, nachhaltiges und familienfreundliches Reisen mit dem Reisemobil f&uuml;r noch mehr Menschen zug&auml;nglich zu machen.</p>\n<p>Mit der Einf&uuml;hrung des B-F&uuml;hrerscheins im Jahr 1999 teilte sich in Deutschland die stetig wachsende Zahl der Reisemobilisten immer mehr in zwei Klassen auf. W&auml;hrend mit dem alten F&uuml;hrerschein der Klasse 3 noch Reisemobile mit einem zul&auml;ssigen Gesamtgewicht von bis zu 7,5 Tonnen bewegt werden d&uuml;rfen, ist es Besitzern des B-F&uuml;hrerscheins nur erlaubt, Reisemobile bis zu 3,5 Tonnen zu lenken. Die Grenze von 3,5 Tonnen wird aus vielen Gr&uuml;nden schnell erreicht: Moderne Reisemobile sind sicherer und umweltfreundlicher als je zuvor. Allerdings sind sie - nicht zuletzt aufgrund der weitgehend durch EU-Recht vorgeschriebenen Sicherheits- und Umweltanforderungen - auch schwerer geworden. Mit dem langfristig angestrebten Umstieg auf alternative Antriebe wird das Fahrzeuggewicht in Zukunft voraussichtlich weiter ansteigen.</p>\n<p>Daher setzt sich der Caravaning Industrie Verband (CIVD) bereits seit vielen Jahren &uuml;ber den europ&auml;ischen Dachverband \"European Caravan Federation\" (ECF) f&uuml;r eine Erweiterung der Gewichtsgrenze des B-F&uuml;hrerschein auf EU-Ebene ein.</p>\n<p>In Zukunft k&ouml;nnen Inhaber eines B-F&uuml;hrerscheins Reisemobile mit einem Gesamtgewicht von bis zu 4,25 Tonnen f&uuml;hren, sofern sie ein spezielles Training oder eine Pr&uuml;fung absolvieren. Ob ein Training, eine Pr&uuml;fung oder beides erforderlich ist, liegt im Ermessen der einzelnen Mitgliedstaaten.&nbsp;Bei allen Fahrzeugen mit alternativen Antrieben entf&auml;llt eine Zusatzpr&uuml;fung, wenn der Fahrer seit mindestens zwei Jahren im Besitz der Fahrerlaubnis ist.</p>\n<p>Die Novellierung der EU-F&uuml;hrerscheinrichtlinie bietet die Chance, den naturnahen, nachhaltigen und familienfreundlichen Urlaub mit dem Reisemobil f&uuml;r Millionen von Menschen - insbesondere f&uuml;r junge und kommende Generationen - noch leichter zug&auml;nglich zu machen und tr&auml;gt so positiv zur Entwicklung des Tourismus in Deutschland und Europa bei.</p>",
    "word_count": 307,
    "tags": [],
    "status": "New",
    "link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5920"
  }
]