[
  {
    "id": "Artikel 5926 von camping-news.de",
    "title": "Das weltweit gr\u00f6\u00dfte Caravaning-Erlebnis",
    "date": "Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0200",
    "summary": "Vom 29. August (Preview Day) bis zum 7. September 2025 wird D&#252;sseldorf erneut zum Treffpunkt der Caravaning-Welt",
    "text": "Der CARAVAN SALON ist die f\u00fchrende Messe f\u00fcr Caravaning weltweit und bietet eine gro\u00dfe Auswahl an Reisemobilen, Caravans und Campervans. Erg\u00e4nzt wird das Angebot durch eine Vielzahl von Zubeh\u00f6r, technischem Equipment und Dienstleistungen im Bereich Caravaning und Camping. Auch Campingpl\u00e4tze und Reisemobilstellpl\u00e4tze werden vorgestellt. Diese Messe ist ein unerl\u00e4sslicher Treffpunkt der Branche, bei dem Kunden die M\u00f6glichkeit haben, Fahrzeuge vor dem Kauf zu erleben und zu vergleichen.\n\nDie Messe pr\u00e4sentiert zudem die Premieren der kommenden Saison, darunter Top-Produkte, Innovationen und Weltneuheiten, die erstmals \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich sind. Dank einer neuen Hallenstruktur k\u00f6nnen Besucher schnell und gezielt ihr Interessengebiet erreichen, egal ob sie Camping-Neulinge, Technik-Fans, kreative Selbstausbauer oder Luxus-Liebhaber sind.\n\nCaravaning erfreut sich seit vielen Jahren wachsender Beliebtheit aufgrund der individuellen und flexiblen Reiseform, die ein selbstbestimmter Urlaub im Einklang mit der Natur erm\u00f6glicht. Dieser Trend hat Caravaning zu einer der beliebtesten Reiseformen weltweit gemacht.\n\nAm 29. August findet der Preview Day statt, an dem die Neuheiten der Branche in Ruhe entdeckt werden k\u00f6nnen. Der Ticketverkauf startet am 11. Juni. Weitere Informationen sind auf der offiziellen Website der Messe erh\u00e4ltlich.",
    "tags": [
      "#Caravan Salon",
      "#Camping Messe",
      "#Reisemobile"
    ],
    "status": "Online",
    "link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5926",
    "images": [
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/pics2020/logo_weiss.png",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5926"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/img/news13/caravan24_ct7020.jpg",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5926"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/pics2013/scrollbox-shadow.png",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5926"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/pics2013/scrollbox-shadow.png",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5926"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/pics2013/scrollbox-shadow.png",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5926"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/pics2013/scrollbox-shadow.png",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5926"
      },
      {
        "url": "https://www.hundefreundliche-campingplaetze.de/logos/Familienfreundliche.png",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5926"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/camp_bilder/2938.345.thb.jpg",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5926"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/camp_bilder/1839.345.thb.jpg",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5926"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/camp_bilder/1887.345.thb.jpg",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5926"
      }
    ]
  },
  {
    "id": "Artikel 5923 von camping-news.de",
    "title": "Komfort und Flexibilit\u00e4t f\u00fcr moderne Camper",
    "date": "Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0200",
    "summary": "dwt-Zelte pr&#228;sentiert das Luftzelt Scala Air",
    "text": "Der Hersteller dwt-Zelte pr\u00e4sentiert mit dem Modell Scala Air ein neues Zelt f\u00fcr Camper, das in zwei Gr\u00f6\u00dfen erh\u00e4ltlich ist und sich durch seinen gro\u00dfz\u00fcgigen Raum und eine durchdachte Bel\u00fcftung auszeichnet. Das Zelt nutzt eine moderne Air-In-Technologie f\u00fcr einen schnellen Aufbau und bietet eine stabile Struktur dank robuster Luftschl\u00e4uche.\n\nDie Ausf\u00fchrungen Scala Air 250 und Scala Air 280 unterscheiden sich in ihrer Tiefe von 250 bzw. 280 cm und eignen sich besonders f\u00fcr Kurzurlaube und wechselfrequente Standorte. Die Zelte sind windstabil und dank zus\u00e4tzlicher Luftschl\u00e4uche und durchdachter Fensterkonstruktionen optimal bel\u00fcftet. \n\nDas Design ist modular, was eine flexible Raumgestaltung erm\u00f6glicht. Entnehmbare W\u00e4nde, hochrollbare T\u00fcr und anpassbare Seitenw\u00e4nde bieten ein individuelles Raumkonzept. Das Zelt ist aus robusten, wetterfesten und pflegeleichten Materialien gefertigt und der Preis bewegt sich je nach Gr\u00f6\u00dfe zwischen 1.995 \u20ac und 2.215 \u20ac.\n\nDie Zelte verf\u00fcgen \u00fcber Sicherheitsgurte f\u00fcr windige Standorte und sind mit H\u00f6henausgleichs-Blocks ausgestattet, um Bodenunebenheiten ausgleichen zu k\u00f6nnen. Damit richten sich die Scala Air Zelte an alle Camper, die Wert auf ein flexibles, robustes und schnell aufzubauendes Zelt legen. Weitere Informationen sind auf der Herstellerseite zu finden.",
    "tags": [
      "\"Camping\"",
      "\"dwt-Zelte\"",
      "\"Air-In-Technologie\""
    ],
    "status": "Process",
    "link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5923",
    "images": [
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/pics2020/logo_weiss.png",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5923"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/img/news13/scala_dia5199.jpg",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5923"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/pics2013/scrollbox-shadow.png",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5923"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/pics2013/scrollbox-shadow.png",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5923"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/pics2013/scrollbox-shadow.png",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5923"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/pics2013/scrollbox-shadow.png",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5923"
      },
      {
        "url": "https://www.hundefreundliche-campingplaetze.de/logos/Familienfreundliche.png",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5923"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/camp_bilder/2940.345.thb.jpg",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5923"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/camp_bilder/2433.345.thb.jpg",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5923"
      },
      {
        "url": "https://www.camping-in-deutschland.de/camp_bilder/2495.345.thb.jpg",
        "alt": "Bild aus Originalartikel",
        "copyright_text": "Unbekannt",
        "copyright_link": "https://www.camping-in-deutschland.de/index.php?pid=meldung&id=5923"
      }
    ]
  }
]